游錫堃： 台灣邦交國就出現 未來中華民國邦交國就讓習近平操心

中華民國邦交國少了 游錫堃：台灣邦交國就出現
2017-06-13 13:43

〔記者蘇芳禾／台北報導〕前行政院長、前民進黨主席游錫堃今天於臉書指出，面對巴拿馬與中國建交，可以遺憾，不必生氣。因為「中華民國」的邦交國少之又少時，「台灣」的邦交國就會出現。未來「中華民國」的邦交國，就讓（中國國家主席）習近平去操心吧。

游錫堃今天張貼了他在去年底聖多美普林西比與我國斷交時的投書，他說，「舊文重登，因為看法一樣」。
「反者道之動。」

游錫堃認為，當「中華民國」的邦交國少之又少時，「台灣」的邦交國就會出現。所以未來「中華民國」的邦交國，就讓習近平去操心吧！我們不必心煩。

游錫堃在這篇文章中說，我國應該要有與過去不同的外交新思維，包括國際援助預算仍應參考聯合國政策辦理，選擇與我友好的（以台灣之名建交者優先）、真正需要幫助的國家、是有意義的建設項目予以援助。
此外，他也認為，不必在意「中華民國」邦交國數目，即使剩十國、五國，甚至零國也沒有關係。唯有不介意「中華民國」邦交國數字，才能不受中共挖我邦交國及邦交國索取高額援助之要脅。
游錫堃指出，國際政治大多掌握在國際強權手上。為讓台灣走出去，我們應以台灣國際生存空間為外交主軸，將有限資源放在美國、日本、歐盟。最後，游錫堃認為，應以「台灣」之名積極參與國際社會。
游錫堃也建議，我國只要編列「國際援助」預算，採取「願者上鉤」的策略，總會有部分國家因財政考慮，期待與「台灣」建交。我方只「爭取數國」，中國就必須經年累月「防備百國」，如此在外交上才能主客易位，化被動為主動，化不利為有利。
<自由時報>

其實我唔明台灣死養住d窮撚做咩

中共徹消滅中華民國

誰是台獨推手？

國際上，最起碼民間其實都已經承認Taiwan係一個國家

中國就係靠住班窮撚同歐美係國際議題周旋, 無班窮咪搞到台灣係國際上甚麼都不是.

不如講下而家既(台灣)有無一個邦交國

空心菜肯公投 修憲?

民選嘅中華民國總統點睇？

勇武